# Manuels
to Keep all my manuals up to date and in the same place!!

# Como fazer uma monografia de TCC:

1) Introducao:
	- Descricao do problema
	- Justificar a importancia do problema e/ou a relevancia para a sociedade
	- Estado da arte - como os cientistas estao resolvendo o problema
	- tua PROPOSTA: (state-of-the-art + Modificacoes que voces bolaram para melhor atender a demanda ou resolver o problema)
		- Ponto de Partida (state-of-the-art- ou seja ... o que os japoneses estao fazendo atualmente!!) + Modificações propostas --> Resolve o problema ou atende melhor a demanda! 
		- Proposta: Mostrar que fazendo as modificacoes propostas sobre o Ponto de Partida vai resolver o problema!!
	 	- como tua proposta e´ diferente em relacao ao state-of-the-art
		- quais as vantagens que as mudancas podem trazer
	- HIPÓTESE: Fazendo as modificacoes que eu propus no state-of-the-art, vou ter uma melhoria - sera´ que a proposta pode mesmo trazer essas vantagens?
	- Objetivo: implementar o sw e hw e fazer experimentos para testar a hipotese
		- O último paragrafo da Introdução deve conter DUAS frazes:
		- Portanto, o OBJETIVO DO MEU TRABALHO é ... implementar um Sistema de repimboca da parafuseta, com as técnicais X, Y E Z, para melhorar a tarefa específica de XXX na aplicação de "tal coisa".
		- Para isso, vou usar a metodologia X, as técnicas YYY, a linguagem C, Linux, um PC, um robo voador XXX...
2) Revisao Bibliografica
	- hitoricamente como se desenvolveu a area do seu projeto
	- Tecnicas avaliadas para implementar seu trabalho
	- Metodologias utilizadas na implementacao do Sistema Proposta
    
3) Implementacao do Projeto
	- Descrição top->down da implementação do projeto
	- Faça uma figura da Arquitetura global do sitema, c0ntendo os módulos principais e como eles se comunicam
	- Gaste um folha explicando essa figura...
	- Desenhe um dos módulos e explique... 
	- Va´ subdividindo o projeto até chegar no parafuso (indivisível!!)... 
	- Disponibilizar tudo no github
    


4) Experimentos
	- para validar e qualificar o projeto
	- para testar a hipotese
	- Coletar dados e plotar graficos
	- Disponibilizar tudo no github
5) Discussao dos resultados 
	- Comparacao com outros autores
		- Performance, capacidade de processamento, consumo de energia... 
		- Vantagens e desvantagens
6) Conclusao
	- Afinal... Funcionou? 
	- Conseguiu provar a hipotese??
	- O quanto conseguiu provar e o que ficou faltando?
	- Sugerir o que ficou faltando como "trabalhos futuros"
	- Dizer tambem - o que pode aprender ao desenvolver o projeto

